Construire \textbf{en rouge} le symétrique des figures proposées par rapport à la droite $(d)$
en utilisant le quadrillage ou le réseau de points.

% \textit{Les traits en pointillés sont les diamètres des arcs de cercle, ils ne sont pas \`a reproduire...}

%première ligne
\begin{multicols}{3}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.85]
      \draw[draw=gray,thin] (0,0) grid [step=5mm] (5,5);
      \fill[opacity=0.2,LightSteelBlue] (4,1) -- (2.5,0.5) -- (1.5,0.5) -- (0.5,4.5) -- cycle;
      \draw[thick,line join=round]  (4,1) -- (2.5,0.5) -- (1.5,0.5) -- (0.5,4.5) -- cycle;
      \draw[thick] (0.25,2.5) node[above] {\scriptsize $(d)$} -- (4.75,2.5);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.85]
      \draw[draw=gray,thin] (0,0) grid [step=5mm] (5,5);
      \draw[thick] (4.75,0.25) node[left] {\scriptsize $(d)$} -- (0.25,4.75);
      \draw[very thick] (4,1.5) -- (1.5,1.5) -- (1.5,4.5) -- (4,4.5);
      \draw[very thick] (1.5,3) -- (3.5,3);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.85]
      \draw[draw=gray!50,thin] (0,0) grid [step=5mm] (5,5);
      \draw[thick] (0.25,0.25) node[right] {\scriptsize $(d)$} -- (4.75,4.75);
      \draw[fill opacity=0.2,fill=LightSteelBlue,thick] (1.5,4.5) rectangle ++(2.5,-1.5);
      %\draw[thick] (0.5,1) rectangle ++(1.5,3);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  % \begin{center}
  % \begin{tikzpicture}[scale=0.4]
  %       \pgfmathparse{sqrt(3)/2}
  %       \let\facteur\pgfmathresult;
  %       \pointe{12}{10};
  %       \draw[draw=gray!50] (0,0) rectangle (12,10);
  %       \draw[thick] (8.5,\facteur) node[left] {$(d)$} -- (3.5,\facteur*11);
  %        % \fill[opacity=0.1,LightSteelBlue] (7.5,3*\facteur) -- (7.5,7*\facteur) -- (2.5,7*\facteur)
  %        % arc (90:270:2*\facteur) -- cycle;
  %        % \draw[thick] (7.5,3*\facteur) -- (7.5,7*\facteur) -- (2.5,7*\facteur)
  %        % arc (90:270:2*\facteur) -- cycle;
  %        \draw[thin,dashed] (3,2*\facteur) coordinate (A) -- (3,8*\facteur) coordinate (B);
  %        \coordinate (M) at ($(A)!0.5!(B)$);
  %        \node[cross=2pt] at (M) {};
  %        \draw[thick] (M) circle (3*\facteur);
  % \end{tikzpicture}
  % \end{center}

\end{multicols}